﻿
            ╭───────────────────────╮
    ────┤           支付宝代码示例结构说明             ├────
            ╰───────────────────────╯ 
　                                                                  
　       接口名称：支付宝单笔交易查询接口（single_trade_query）
　 　    代码版本：3.3
         开发语言：JAVA JDK1.5
         版    权：支付宝（中国）网络技术有限公司
　       制 作 者：支付宝技术部技术支持组
         联系方式：https://support.open.alipay.com/alipay/support/index.htm
         免责声明：DEMO仅供参考，实际开发中需要结合具体场景修改使用。

    ─────────────────────────────────

───────
 代码文件结构
───────

single_trade_query-JAVA-UTF-8
  │
  ├src┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈类文件夹
  │  │
  │  ├com.alipay.config
  │  │  │
  │  │  └AlipayConfig.java┈┈┈┈┈基础配置类文件
  │  │
  │  ├com.alipay.util
  │  │  │
  │  │  ├AlipayCore.java┈┈┈┈┈┈支付宝接口公用函数类文件
  │  │  │
  │  │  ├AlipayNotify.java┈┈┈┈┈支付宝通知处理类文件
  │  │  │
  │  │  ├AlipaySubmit.java┈┈┈┈┈支付宝各接口请求提交类文件
  │  │  │
  │  │  └UtilDate.java┈┈┈┈┈┈┈支付宝自定义订单类文件
  │  │
  │  ├com.alipay.md5
  │  │  │
  │  │  └MD5.java ┈┈┈┈┈┈┈┈┈MD5签名类文件
  │  │
  │  └com.alipay.util.httpClient（已封装）
  │      │
  │      ├HttpProtocolHandler.java ┈支付宝HttpClient处理类文件
  │      │
  │      ├HttpRequest.java ┈┈┈┈┈支付宝HttpClient请求类文件
  │      │
  │      ├HttpResponse.java┈┈┈┈┈支付宝HttpClient返回类文件
  │      │
  │      └HttpResultType.java┈┈┈┈支付宝HttpClient返回的结果字符方式类文件
  │
  ├WebRoot┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈页面文件夹
  │  │
  │  ├alipayapi.jsp┈┈┈┈┈┈┈┈┈支付宝接口入口文件
  │  │
  │  ├index.jsp┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈┈支付宝调试入口页面
  │  │
  │  └WEB-INF
  │   	  │
  │      └lib（如果JAVA项目中包含这些架包，则不需要导入）
  │   	     │
  │   	     ├commons-codec-1.6.jar
  │   	     │
  │   	     ├commons-httpclient-3.0.1.jar
  │   	     │
  │   	     ├commons-logging-1.1.1.jar
  │   	     │
  │   	     ├dom4j-1.6.1.jar
  │   	     │
  │   	     └jaxen-1.1-beta-6.jar
  │
  └readme.txt ┈┈┈┈┈┈┈┈┈使用说明文本

※注意※
需要配置的文件是：
alipay_config.java
alipayapi.jsp
本代码示例（demo）中模拟获取远程HTTP信息使用的是commons-httpclient-3.0版本的第三方架包、及支付宝的httpClient封装类。
如果您不想使用该方式实现模拟获取远程HTTP功能，那么可以用其他方式代替，此时需您自行编写代码。


─────────
 类文件函数结构
─────────

AlipayCore.java

public static Map paraFilter(Map<String, String> sArray)
功能：除去数组中的空值和签名参数
输入：Map<String, String> sArray 要签名的数组
输出：Map<String, String> 去掉空值与签名参数后的新签名参数组

public static String createLinkString(Map<String, String> params)
功能：把数组所有元素，按照“参数=参数值”的模式用“&”字符拼接成字符串
输入：Map<String, String> params 需要拼接的数组
输出：String 拼接完成以后的字符串

public static void logResult(String sWord)
功能：写日志，方便测试（看网站需求，也可以改成存入数据库）
输入：String sWord 要写入日志里的文本内容

public static String getAbstract(String strFilePath, String file_digest_type) throws IOException
功能：生成文件摘要
输入：String strFilePath 文件路径
      String file_digest_type 摘要算法
输出：String 文件摘要结果

┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉

MD5.java

public static String sign(String text, String key, String input_charset)
功能：MD5签名
输入：String text 明文
      String key 私钥
      String input_charset 编码格式
输出：String 签名结果

public static boolean verify(String text, String sign, String key, String input_charset)
功能：MD5验签名检查
输入：String text 明文
      String sign 支付宝的签名值
      String key 私钥
      String input_charset 编码格式
输出：boolean 签名结果

┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉




AlipayNotify.java

public static boolean verify(Map<String, String> params)
功能：根据反馈回来的信息，生成签名结果
输入：Map<String, String>  Params 通知返回来的参数数组
输出：boolean 验证结果

private static boolean getSignVeryfy(Map<String, String> Params, String sign)
功能：根据反馈回来的信息，验证签名
输入：Map<String, String>  Params 通知返回来的参数数组
      String sign 支付宝的签名值
输出：boolean 签名结果

private static String verifyResponse(String notify_id)
功能：获取远程服务器ATN结果,验证返回URL
输入：String notify_id 验证通知ID
输出：String 验证结果

private static String checkUrl(String urlvalue)
功能：获取远程服务器ATN结果
输入：String urlvalue 指定URL路径地址
输出：String 服务器ATN结果字符串

┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉

AlipaySubmit.java

public static String buildRequestMysign(Map<String, String> sPara)
功能：生成签名结果
输入：Map<String, String> sPara 要签名的数组
输出：String 签名结果

private static Map<String, String> buildRequestPara(Map<String, String> sParaTemp)
功能：生成要请求给支付宝的参数数组
输入：Map<String, String> sParaTemp 请求前的参数数组
输出：Map<String, String> 要请求的参数数组

public static String buildRequest(Map<String, String> sParaTemp, String strMethod, String strButtonName)
功能：建立请求，以表单HTML形式构造（默认）
输入：Map<String, String> sParaTemp 请求参数数组
      String strMethod 提交方式。两个值可选：post、get
      String strButtonName 确认按钮显示文字
输出：String 提交表单HTML文本

public static String buildRequest(Map<String, String> sParaTemp, String strMethod, String strButtonName, String strParaFileName)
功能：建立请求，以表单HTML形式构造，带文件上传功能
输入：Map<String, String> sParaTemp 请求参数数组
      String strMethod 提交方式。两个值可选：post、get
      String strButtonName 确认按钮显示文字
      String strParaFileName 文件上传的参数名
输出：String 提交表单HTML文本

public static String buildRequest(String strParaFileName, String strFilePath,Map<String, String> sParaTemp) throws Exception
功能：建立请求，以模拟远程HTTP的POST请求方式构造并获取支付宝的处理结果
输入：String strParaFileName 文件类型的参数名
      String strFilePath 文件路径
      Map<String, String> sParaTemp 请求参数数组
输出：String 支付宝处理结果

private static NameValuePair[] generatNameValuePair(Map<String, String> properties)
功能：MAP类型数组转换成NameValuePair类型
输入：Map<String, String> sParaTemp MAP类型数组
输出：NameValuePair[] NameValuePair类型数组

public static String query_timestamp()
功能：用于防钓鱼，调用接口query_timestamp来获取时间戳的处理函数
输出：String 时间戳字符串

┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉

UtilDate.java

public  static String getOrderNum()
功能：自动生出订单号，格式yyyyMMddHHmmss
输出：String 订单号

public  static String getDateFormatter()
功能：获取日期，格式：yyyy-MM-dd HH:mm:ss
输出：String 日期

public static String getDate()
功能：获取日期，格式：yyyyMMdd
输出：String 日期

public static String getThree()
功能：产生随机的三位数
输出：String 随机三位数

┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉┉


──────────
 出现问题，求助方法
──────────

如果在集成支付宝接口时，有疑问或出现问题，可使用下面的链接，提交申请。
https://support.open.alipay.com/support/createOrEditProblem.htm
我们会有专门的技术支持人员为您处理




